智障人士被黑警濫捕 情緒失控喺狗屋做出自殘行為

【防暴警察知道智障人士在十．一被捕時有多害怕嗎？】
文：陣地連線社工@香港社會工作者總工會

10月1日的晚上8時45分，我收到朋友Whatsapp通知，姨婆及彥仔與朋友在銅鑼灣飯聚後被捕，急需社工前往支援，因為姨婆是一位有腰患的長者，她的姨甥彥仔則患有長期病患，也是一位輕度智障人士，每晚也需要服藥和打針，以避免情緒激動和暈眩。

#無情也無奈的拘捕
認識姨婆多年，她一直也是一位性格爽朗的長者。可是，這晚姨婆獲釋放後，卻不斷說對不起，不斷說不好意思打擾大家於中秋節與家人團聚，也說自己有告訴防暴警員自己和彥仔只是與朋友在附近飯聚，也告訴防暴警察彥仔是一名有長期病患的智障人士，可惜最後仍被拘捕。看見姨婆的「抱歉」，內心感到很心痛和難受，為何要一位年邁照顧者承擔這份不需要的壓力？

....

零晨1:20，當大家也十分焦急他們何時可以獲釋，因為彥仔已過了打針的時間很久，情緒狀況有機會不穩，我突然被警察召見入去。原來彥仔在房間內情緒激動，不斷想襲擊身邊的人，也想破壞身邊的東西，更想撞頭傷害自己。那一刻，我唯有叫一眾警察退後，親身協助激動的彥仔冷靜，避免他受到傷害。那一刻姨婆不在附近，警察說彥仔襲擊姨婆，所以要將姨婆和彥仔分開。我於彥仔稍為冷靜後，要求警察帶姨婆返來，讓我可了解彥仔的狀況是否需要入院。

...

零晨1:50，我們終於可以離開警署，但彥仔的情緒仍然激動，不斷想衝出馬路，大家要合力讓他上車。如果只有姨婆一人，又如何讓力大無窮的彥仔回家呢？在車上不斷聽到姨婆說抱歉，但這是她和彥仔的錯嗎？

全文：

mon po狗可唔可以解釋下
一個智障人士同一個身體行動不便婆婆
點樣可以做出挑釁性行為從而干犯非法集結？

屌
自己搞唔撚掂就拿拿臨放甩身

綠狗亂鳩咁咬玩死狗屋d狗

死黑警垃撚圾

剛受勳就大晒
咩人都拉晒先講
跟住再多啲人受勳

CLS

有少少人性嘅都唔會撐班狗啦

可惜連登班藍絲冇 畜生嚟

根本現行機制就對班狗冇約束力 亂嚟都得

班藍絲陷家剷仲追住班狗條撚嚟含

興幸世上重有你嘅童真

不如港共政權廢撚咗基本法第二十八條佢啦

「香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。 禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。 禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。」

捉著呢類人好麻煩，智障有醫學證明，你唔會告得入佢啲咩

即刻攞律政司指示告上庭
然後睇彩數係咪紅官審

而家基本法只得國安法嗰幾頁係生效

自己都知答案，就唔好再問”你哋真係咁憎我哋？”

人道災難

根本鳩拉再放人
唔好彩有料咪告囉

27 28早就廢咗

Push

都做得狗, 仲有人性嘅咩

黑警死全家

賤過納粹黨
殺自己人就叻
同上面班人一鳩樣

姐係話義士係智障

唔係自殘,喺被自殘,死黑警

推 [12送中港人］twitter戰線整理 - 分享自 LIHKG 討論區

黑警真係地球上最污糟既生物

極度需要從人類社會中隔離

弱智正常人都分到

班狗都要玩野

佢地本身就係弱智
點會分到

依家佢暴力行為告佢襲驚添啦

黑狗有咩做唔到

我唔係狗我係警察

推

現場情況由現場狗員判斷
由於我唔喺現場
所以答你唔到
但我哋所有狗員都係經專業判斷
作出拘捕決定

呢樣真係狗聞公共關係科咁樣答我
我打過幾次上去屌過

咁拉得做咩又當晚放啊正義警察哥哥？

係濫捕黑警智障

問個敵人點解要攻擊你
到今時今日都係咁天真 一路諗住走精面唔反抗
兩個字抵死

恰完大肚婆，細路女，今次到智障人士

你同問佢地係咪「禍不及妻兒」有咩分別

Up乜撚嘢

pprb真係好撚垃圾

香港比班黑警搞到想慶祝下國慶都唔得

咪即係狗

搞唔智障人事唔係第一次
狗改不了狗性

人地喺銅鑼灣食飯行街
無做咩野就俾班狗拉
成班狗淨係識得蝦老人家，智障人士

傻啦，班狗點會覺得自己有問題，佢地既思想只會屌返你轉頭明知銅鑼灣咁多狗，你仲出現係個邊?

明知中秋出街等同搏拉仲出
怪警察？

黑警都係智障

婆婆同彥仔
黑警無好下場！

香港警察=恐怖份子 邊個支持佢地=有份比錢恐怖襲擊

死黑警

真心已經費事俾膠 仲問埋呢啲垃圾問題

Worse than Nazi

你搞1000個彥霖、10000個梓樂出來
我可以唔追究
一句唔小心就算數

但你今日搞到無辜既智障人士
一而再再而三
搞到佢精神耗弱

我依家即刻同你尊關聖帝君開波
FUCK YOUR HOLY SPIRIT

一啲同情心都冇

全撚部警察都反人類，呢啲人士放佢走唔撚得咩

全世界都知佢地濫捕嚇人，係都要做到咁撚盡搏拎大紫荊咩

琴晚LIVE見到個白髮婆婆同班男一齊拉, 應該係果個

因為佢地無符
鳩拉d 人先至散

又係一堆飛機作文, 比兒登仔好嬲好嬲用

最簡單既嘢偏偏最少人做

彥仔同佢姨婆一定好驚

push

綠甴

死賤狗

光復後 開特別法庭 處死黨兵

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

師兄係另一個平行時空嘅香港過嚟

濫捕又一強力證據

弱智都拉

生得個智障仔，你上一世都無做過好事

黑警誅十族都未夠啦

日本皇軍可唔可以解釋下
一個智障人士同一個身體行動不便婆婆
點樣可以做出挑釁性行為從而干犯非法集結？

皇軍: 因為佢冇向我地敬禮

平時防暴狗係出面日曬雨淋

班冷氣狗就un un 腳嘆冷氣

緊係要濫捕下比返啲手尾佢地啦

佢地真心搞唔掂

10.1遊行︱曾稱「認可傳媒」可封鎖區內採訪 警昨照趕記者 呂秉權質疑有不同演繹

黑驚係pk 但明知果邊會有突發你仲帶個有問題嘅人出去？
即係你係LA都唔會去黑人區呀嘛